% Created 2018-12-10 Mon 16:10
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\date{}
\title{Showcase: 8-bit music}
\hypersetup{
 pdfauthor={},
 pdftitle={Showcase: 8-bit music},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.1.14)},
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents



\section{Te implementeren}
\label{sec:org2ef2dc8}
\begin{itemize}
\item 3 voices met programmable waveform (array opslaan in file op PSoC).
\item Frequentie van 0 kHz tot en met 4 kHz.
\item De waveforms zijn:
\begin{itemize}
\item Pulse;
\item Triangle;
\item Sawtooth;
\item Noise.
\end{itemize}
\item Misschien envelope generator.
\item Waveforms optellen met mixer.
\item Filters.
\end{itemize}

\subsection{Input/register bits}
\label{sec:orgf60b4d8}
De PSoC zal aangestuurd kunnen worden over USB (UART communicatie?). De input bits zullen worden opgeslaan in control registers totdat deze opnieuw worden aangestuurd. De relevante registers zijn:
\begin{itemize}
\item 3x16 bit (één per voice) frequentie register: met de volgende formule:

\(f_{out} = f_n \cdot \dfrac{f_{clk}}{1677216} \cdot \dfrac{f_{max}}{4000}\).

Waarbij \(f_n\) het 16-bit getal is, \(f_{clk}\) de klokfrequentie en 1677216 is een 25-bit getal met enkel de vijfentwintigste bit een één.
Deze formules kunnen worden weggelaten in de PSoC door gebruik te maken van een geldige user input.
\item 3x16 bit (één per voice) PW-register: met de volgende formule:

\(PW_{out} = \dfrac{PW_n}{655,35}\).

Het inputgetal moet worden gedeeld door 65,54 want \(2^{16} = 65536\).
   Deze formules kunnen worden weggelaten in de PSoC door gebruik te maken van een geldige user input.
\item 3x8 bit (één per voice) control register met:
\end{itemize}
\begin{center}
\begin{tabular}{l|r|r|r|r|r|r|r|r}
Bits & 7 & 6 & 5 & 4 & 3 & 2 & 1 & 0\\
\hline
Beschrijving & / & / & Envelope & Reset & Triangle & Sawtooth & Pulse & Noise\\
\end{tabular}
\end{center}

\section{DSL}
\label{sec:org6dc7326}
Een eenvoudige DSL maken met parser zodat er makkelijk geluid voor geschreven kan worden, zonder te bitbashen.
Bij het parsen wordt de text file omgezet naar een binaire file.

Voorbeeld:

\begin{minted}[]{c}
BLOCK BEGIN
v1f   900  // 0-40000 Hz
v1p   50   // 0-100 %
v1w   saw  // triangle, sawtooth, pulse, noise
v2res t    // reset of niet
wait  50   // 0-255 ms
BLOCK END
\end{minted}

Niet aangesproken registers behouden de voorgaande waarden.

\section{RS-232 communicatie}
\label{sec:org3ca586e}
Inhoud van de datastructure:

\begin{minted}[]{c}
typedef struct toneData_t {
    uint16_t toneFreq;
    uint8_t DT;
    uint8_t ctrlReg;
} toneData;

typedef struct threeTone_t {
    toneData* tone1;
    toneData* tone2;
    toneData* tone3;
    uint8_t   vol;
    uint8_t   delay;
} threeTone;
\end{minted}

Om gestructuurd te werken wordt alles met structs doorgestuurd en bij het ontvangen ook opgeslaan in structs.
\section{Verilog}
\label{sec:orgc1db490}
Om random numbers te genereren wordt een LFSR gebruikt.
Data die naar de tone generator moet:
\begin{itemize}
\item Clock divider counter.
\item Duty cycle counter.
\item Triangle/sawtooth step size.
\item Control register.
\end{itemize}
Data structure:
\begin{minted}[]{c}
typedef struct toneVData_t {
    uint16_t clkCnt;
    uint16_t dtCnt;
    uint8_t  stepTriSaw;
    uint8_t  ctrl;
} toneVData;
\end{minted}
\end{document}
